Мой код в:
SentencesParserTask
FrequencyAnalysisTask
TextGeneratorTask

В этом задании нужно реализовать метод в классе SentencesParserTask. Метод должен делать следующее:

Разделять текст на предложения, а предложения на слова.

a. Считайте, что слова состоят только из букв (используйте метод char.IsLetter) или символа апострофа ' и отделены друг от друга любыми другими символами.

b. Предложения состоят из слов и отделены друг от друга одним из следующих символов .!?;:()

Приводить символы каждого слова в нижний регистр.

Пропускать предложения, в которых не оказалось слов.

Метод должен возвращать список предложений, где каждое предложение — это список из одного или более слов в нижнем регистре.


Продолжайте работу в том же проекте.

N-грамма — это N соседних слов в одном предложении. 2-граммы называют биграммами. 3-граммы — триграммами.

Например, из текста: "She stood up. Then she left." можно выделить следующие биграммы "she stood", "stood up", "then she" и "she left", но не "up then". И две триграммы "she stood up" и "then she left", но не "stood up then".

По списку предложений, составленному в прошлой задаче, составьте словарь самых частотных продолжений биграмм и триграмм. Это словарь, ключами которого являются все возможные начала биграмм и триграмм, а значениями — их самые частотные продолжения. Если есть несколько продолжений с одинаковой частотой, используйте то, которое лексикографически меньше.

Для лексикографического сравнения используйте встроенный в .NET способ сравнения Ordinal, например, с помощью метода string.CompareOrdinal.

Такой словарь назовём N-граммной моделью текста.

Реализуйте этот алгоритм в классе FrequencyAnalysisTask.

Все вопросы и детали уточняйте с помощью примера ниже и тестов.

Пример
По тексту a b c d. b c d. e b c a d. должен быть составлен такой словарь:

1
"a": "b"
2
"b": "c"
3
"c": "d"
4
"e": "b"
5
"a b": "c"
6
"b c": "d"
7
"e b": "c"
8
"c a": "d"
Обратите внимание:

из двух биграмм "a b" и "a d", встречающихся однократно, в словаре есть только пара "a": "b", как лексикографически меньшая.
из двух встречающихся в тексте биграмм "c d" и "c a" в словаре есть только более частотная пара "c": "d".
из двух триграмм "b c d" и "b c a" в словаре есть только более частотная "b c": "d".


Продолжайте работу в том же проекте.

В классе TextGeneratorTask реализуйте алгоритм продолжения текста по N-граммной модели.

Описание алгоритма:

На вход алгоритму передается словарь nextWords, полученный в предыдущей задаче, одно или несколько первых слов фразы phraseBeginning и wordsCount — количество слов, которые нужно дописать к phraseBeginning.

Словарь nextWords в качестве ключей содержит либо отдельные слова, либо пары слов, соединённые через пробел. По ключу key содержится слово, которым нужно продолжать фразы, заканчивающиеся на key.

Алгоритм должен работать следующим образом:

Итоговая фраза должна начинаться с phraseBeginning.

К ней дописывается wordsCount слов таким образом:

a. Если фраза содержит как минимум два слова и в словаре есть ключ, состоящий из двух последних слов фразы, то продолжать нужно словом, из словаря по этому ключу.

b. Иначе, если в словаре есть ключ, состоящий из одного последнего слова фразы, то продолжать нужно словом, хранящемся в словаре по этому ключу.

c. Иначе, нужно досрочно закончить генерирование фразы и вернуть сгенерированный на данный момент результат.

Проверяющая система сначала запустит эталонный способ разделения исходного текста на предложения и слова, потом эталонный способ построения словаря наиболее частотных продолжений из предыдущей задачи, а затем вызовет реализованный вами метод. В случае ошибки вы увидите исходный текст, на котором запускался процесс тестирования.

Если запустить проект на выполнение, он предложит ввести начало фразы и сгенерирует продолжение. Позапускайте алгоритм на разных текстах и разных фразах. Результат может быть интересным!

О применении N-граммных моделей
Подобные N-граммные модели текстов часто используются в самых разных задачах обработки текстов. Когда поисковая строка предлагает вам продолжение вашей фразы — скорее всего это результат работы подобного алгоритма.

Сравнивая частоты N-грамм можно сравнивать тексты на похожесть и искать плагиат.

Опираясь на N-граммные модели текстов можно улучшать алгоритмы исправления опечаток или автокоррекции вводимого текста.

